外國人點睇繁體字簡體字

俄妹同美國妹有文化

係得香港人奶共先至逼人學殘體

殘體蝗

簡體字本身就係俾文盲學嘅

係正體字

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

大陸人譯漫畫都唔用就知殘體字乜料啦

外國人Q知繁體字 個字其實仲有深一層意思咩

個美國妹咪知道囉

我意思知唔知個d 特別係國際學校轉左殘體字去學中文 驚以為依d字就=中文

重點唔係繁體簡體，而係文化入侵，你地大陸鐘意用簡體字無問題，但迫我地用殘體，消滅繁體就係問題

咁冇法架喎，的確佢地大多數第一次接觸中文就係殘體

連個越南妹都講左個好重要既野
繁體字你容易啲估到佢咩意思
繁體字講緊部首同筆劃都有佢既意思
簡體字簡化到咩都無
又可以幾個簡化做同一個字
根本九唔搭八

推簡體字根本同文革一樣係消滅自己傳統古代既文化
真係得支那人先可以認賊作父仲咁自豪

中文對比其他語言既優勢
其實對咩都唔識既外國人當然會覺得少筆劃會易記啲，因為係死記
但係相反正體其實都易學，片入面都有提到，學咗啲簡單字，就好容易估意思，記複雜啲既字既筆劃，同埋估讀音

教中文就係要教簡單字先
再教佢砌
好似英文咁都有ture, ful呢啲尾
教外國人都要咁教
死記就梗係難學
我地細個都唔係教死記, 一開始都已經教部首咩意思

簡體係比文盲睇架咩唔係

一直都係

同一道理，但係英文啲ful ture tion 都係冇意思，英文優勢係讀音，見到隻字就知個音點讀。而中文拼出嚟啲部首都係有意思，最後先組成一個字，所以要好好珍惜咁優秀既正體中文

簡體 = 中國中文
繁體 = 台灣中文

越南文咪係,結果悔恨至今 今人從此同古人永遠分離,變成無歷史既民族.同支那一樣

做咩？

我成日都串鳩d大陸仔咁撚先進既簡體字居然得咁少

班友話易學
我：喔

智商殘缺先會覺得用殘體字自豪..

胡志明大力支持越南文拉丁化
但佢本人有漢學根底 連廣東話都識

北韓金日成又係一立國就全面廢除漢字 比南韓早好多

簡單文字就簡化埋個腦袋 頭袋簡單咪容易管治囉
周圍嘅共產黨都係一撚樣

自己嘅文字點會在乎易唔易學

越南妹

支那斬一半

都係日本人醒

中國，你的心呢？！

因為語言係思想嘅戴體

因為改革開放中國想提升識字率
用埋晒啲咁既垃圾招

係弱智先用
繁體咁易都學唔識仲要學殘體 一定係個腦殘障

殘體係易寫 但唔覺得易學 因為佢破壞晒本身嘅rules

唔係
簡體字同文盲無關係

唔關事
呢個係支共嘅大話嚟
係支國人先咁蠢信呢個大話
提升識字率係靠多咗人接受普及教育
而唔係靠每隻字少幾劃

我覺得仲難寫,但唔使學

正體字
根本係品牌
大陸佬見到間鋪頭
寫住殘體字都識掉頭走

呢個係美學 商業價值常識
廢事教精支那孽種

正體字 thx

擺明賣廣告，child登仔打哂飛機做乜尻

樓主講得好

清朝以前全個中原都係用正體字
共產黨做左兩樣衰野:
1. 殺晒所有 有文化/有錢/有知識嘅人
2. 強制全中國要用簡化字

就係呢兩樣野 搞到依家留下落黎嘅中國人 已經全無文化

又話自己係強國
但係就用全世界最肉酸既字

同埋普通話

殘體使撚學，識正體自然識辨別殘體
調轉識殘體後係唔會自然識正體

當年投票
全中國用廣定普
就係有條25仔臨尾轉軚
搞到廣東話差一票
如果唔係依家全中國用廣東話

如果唔係依家全中國用廣東話
係全中國都有文明

軍伐混戰時期，應該無閒情投票

識個廣東人唔係識寫繁體字但係用打字就一定用繁體字因為佢覺得有美感 其實繁體字咁靚係得中共咁on9想消滅佢，但維尼自己又會用繁體認為係中華傳統 好心中國就用番繁體字啦，成班人只係識寫無心既愛令到大部分人都係冇修養

唔係台灣咩？

殘體字=共產文
正體字=中文

越南果個都有話繁好喎

咁你點解釋學水管文長大既光洲學生比起香港d寫正體字大既民主回歸擦屌更進步？

英國人自己點睇美式英文?

社會進步左
應該推返繁體啦

不過又要搞一大輪

我覺得最好係兩個都學，以備不時之需
但用就緊係用翻繁體

係難搞但想要人民進步就要改革，當年8,9成文盲連字都唔識寫依家咪一樣識寫，最撚嬲就係依家香港小朋友要用普通話上中文，好地地做乜撚野要用普通話學中文，個班局長細個讀書咪又係用廣東話讀中文 要上普通話堂冇問題但硬係要撈埋一齊就on99

根本殘體字係政治操作黎
改善文盲率係靠教育，搵人去教
唔係將d字改到不倫不類

如果條友本身係唔識字，無人教的話掉本殘體書比條友佢都仲係唔會睇得明

所以唔好再幫支那宣傳咩野殘體字係比文盲易啲學

我覺得反而係好事

不如問下雜種點解自己個名仲用正體字好過

其實條路遲吓都會轉返寫正體
睇吓到到時班大陸仔變臉嗰陣嗰隻鳩屎樣